---
title: Ceridwen MacKennagh (Kerri MacKenna) - O Espírito do Destino
layout: personagens
categories:
  - personagens
tags:
  - Young Centurions
header: no
language: br
---

## Aspectos

|      ***Tipo*** | ***Aspecto***                                                      |
|----------------:|:------------------------------------------------------------------:|
|    __Conceito__ | Uma garota que enxerga além do mundo presente físico               |
| __Dificuldade__ | Supersticiosa ao Extremo                                           |
|                 | Sangue da Ilha Esmeralda                                           |
|                 | O _Clube do Século_ parece confiar em mim                          |
|                 | Reações Empatas, percebendo a pessoa pelo toque - sempre usa luvas |

## Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|----------------:|:---------------:|
|        __Ágil__ | _Regular (+1)_  |
|   __Cuidadoso__ | _Razoável (+2)_ |
|     __Esperto__ | _Regular (+1)_  |
|    __Estiloso__ | _Bom (+3)_      |
|    __Poderoso__ | _Medíocre (+0)_ |
|  __Sorrateiro__ | _Razoável (+2)_ |

## Façanha Centuriã - _Fior_

+ Ceridwen é capaz de invocar tradições do passado e "prever" o futuro de si mesma e de outros. _Duas Vezes por Sessão_, ela pode colocar em um alvo um Aspecto relacionado ao futuro dessa pessoa ou coisa. Ceridwen deve ser capaz de ver a pessoa no momento em que colocar esse Aspecto, e ele dura no mínimo uma Sessão (ou até que o Narrador considere conveniente). Esse Aspecto vem com uma Invocação Gratuita e deve ser descrito de maneira ampla e confusa, como _"Na Encruzilhadada, perderá a vida ao decidir o caminho"_ ou coisas do Gênero. Qualquer pessoa presente no momento em que o Aspecto for colocado pode utilizar esse aspecto.

## Façanhas comuns [ Recarga: 3 ] 

+ _Sexto Sentido:_ Recebe +2 para _Defender_ aliados contra Ataques _sendo Ágil_
+ *Mesa Branca:* Recebe +2 ao tentar _Criar Vantagens sendo Estiloso_, ao ler sinais e portentos nas estrelas, por cartas de tarô, ou usando algum outro tipo de prática divinatória.

## Aparência

Ceridwen tem cabelos castanho-avermelhados e pele com sardas, com olhos morenos brilhantes e um nariz meio grande e adunco demais. Suas roupas são sempre simples.

## Comportamento

Ceridwen parece um gato assustado a maior parte do tempo, não sem motivo: ela interage com muitas coisas que a maioria das pessoas não enxerga. Ao mesmo tempo, a maioria das pessoas acham ela, na melhor das hipóteses, uma menininha muito cheia de imaginação, quando não dizem explicitamente que ela é mentirosa. O que de modo algum é verdade.

## História

Muitos dizem que os MacKennagh (ou McKenna, como foram renomeados nos EUA) sempre tiveram muito contato com o Belo Povo da Ilha Esmeralda. 

Na realidade, isso se deve ao fato de eles terem relamente algum _"Sangue de Fada"_ e terem conhecimento e instinto superiores ao da maioria das pessoas, percebendo coisas que a maioria não percebe.

Quando Eilleen MacKennagh deu à luz sua filha em Nova Iorque, enquanto os brindes e música comemoravam o novo Século, ela observou de imediato que ele era alguém especial ao olhar diretamente nos olhos dela: apesar de morenos, vivos e muito brilhantes. O nariz dela, ao invés do típico narizinho de botão de uma criança, era meio grande demais e adunco, de uma sacerdotisa... Ou uma bruxa.

Com o tempo, Ceridwen (ou Kerri), mostrou isso, ao tocar pessoas e ter reações estranhas, como chorar ao ser pega no colo por pessoas obviamente más das gangues e coisas do gênero.

Com isso, ela procurou ver pessoas que poderiam a ajudar. Ao conversar com _Lady_ Sheridan, do Educandário local, ela percebeu que poderia obter ajuda para Ceridwen com os bons homens do _Clube do Século_

Ceridwen acabou aprendendo bastante, ainda mais sendo que ela foi quem acabou encontrando certas pessoas mais importantes no _Clube_, provando seu poder e sua capacidade como _Espírito do Destino do Século XX_.

Em compensação, ela ainda precisa descobrir mais amigos, já que a maioria das crianças a evita devido à sua aparência estranha e jeito esquisito.
